【UGL案】鄭若驊龜縮至月底避風頭 律政司指有人提司法覆核繼續拒評

【UGL案】鄭若驊龜縮至月底避風頭 律政司指有人提司法覆核繼續拒評
13小時前
即時要聞

律政司司長鄭若驊無徵詢獨立法律意見便不就UGL案提告，兼且沒有詳細解釋，隨即引起軒然大波。雖然署理特首張建宗繼特首林鄭月娥後，開腔推鄭現身交代，但律政司竟借有人提司法覆核「過橋」拒作解釋，鄭更休假至月底避風頭。民主派狠批鄭「龜縮」外，準備發動在週日（23號）遊行抗議，要求鄭盡快交代。

相關新聞：【UGL案】建制唔使鄭若驊解釋 田少諷指「唔使咁驚青」

律政司上週三（12日）發聲明表示因證據不足而不會檢控前特首梁振英，輿論隨即一片譁然，其後律政司承認未有就不檢控的決定尋求獨立法律意見，更令事件火上加油。繼日前林鄭月娥和行政會議召集人陳智思連日「救火」，分別表示鄭願作回應及有責任解釋後，張建宗今日出席行會前也表示，相信鄭聽到坊間意見及「會適當考慮如何作進一步補充」，然而他又補充自己不能代鄭回應，是否再作解釋「一定要留待律政司作出一個決定」，只希望外界尊重律政司的意見和決定。

廣告
不單止港府最高層官員，連廉署貪污問題諮詢委員會主席周松崗都開口表示，明白公眾仍對UGL案有疑慮，聲言委員會有聽到及了解公眾疑惑，並相信律政司會向公眾交代更多解釋。

相關新聞：【UGL案】審查舉報委員會主席：廉署已盡力調查 料律政司長適時進一步回應

雖然港府連日「撲火」推鄭若驊現身交代，但鄭其實正在休假。律政司發言人回覆《蘋果》查詢時確認，鄭會休假至下週四（27日），同時發言人亦表示，由於有人已就不檢控的決定申請司法覆核許可，所以「現不宜再作評論，以免影響司法程序」。

另一邊廂，立法會司法及法律事務委員會明日開會，官員出席名單固然不見鄭的名字。委員會主席梁美芬向《蘋果》稱，委員只能討論是否就UGL案召開特別會議，或者最快到下月尾的會議才會討論「律政司的檢控政策」來討論UGL案，至於召開特別會議與否會由投票決定。由於建制派在委員會佔多數，所以一旦建制派反對，幾可肯定特別會議不能召開。

而民主派亦表明會用盡一切方法促鄭現身，頭炮是週日（23日）發起「守護廉潔法治遊行」。民主黨林卓廷斥，連林鄭都開腔著鄭交代，但「3日喇，鄭若驊喺邊呢？」，強調鄭有很強的法律理據不告梁振英就「應該企出嚟交代」，可是鄭竟在此時休假是「匪夷所思」。公民黨譚文豪也重申，律政司過往會就重大、公眾重視的案件尋求獨立法律意見，使法治和公義程序被人看到，所以今次問題不止是控告梁振英與否。

就律政司不檢控的決定申請司法覆核的「長洲覆核王」郭卓堅則批評律政司「推得就推」，強調他針對的對象是刑事檢控專員梁卓然，質疑鄭若驊根本連解釋都不敢，更令人質疑不檢控的決定涉政治因素。

對於港府最高層連番推鄭現身解釋，律政司旋即以有人提司法覆核為由不作交代，中大政治與行政學系高級講師蔡子強形容整件事令人難以理解，他指出既然林鄭等人都已表明鄭願再解釋，公眾就有理由相信鄭會現身，如今又表示不會是令人詫異，同時予人政府「冇晒隊形」、甚至內部有矛盾的感覺。蔡認為整件事已不單止涉及檢控梁振英與否，而是影響到外界對整個港府的觀感，譬如在處理問題時未能協調好。

在UGL案決定不檢控前特首梁振英的律政司司長鄭若驊，被泛民批評龜縮6日至今，仍未親自向公眾解釋。(資料圖片)

相關新聞

【UGL案】建制唔使鄭若驊解釋 田少諷指「唔使咁驚青」

所以佢僭建單嘢搞掂未？